點解莊文強既電影唔可以競逐Oscar外語片？

邊套先？

無雙嘅話成個劇本都係「致敬」The Unusual Suspect

無間道嘅話，荷里活買咗版權俾Martin Scorsese 拍咗The Departed 攞埋Oscar Best Picture, 算係有credit 啦

竊聽風雲

會唔會又係抄德國個套最佳外語片

秘密警察個套？
兩回事黎

咪就係講緊依套
主角係秘密警察

每年都會揀套港產片競逐最佳外語片, 有年提名左無間道, 只係鬼佬冇揀中你

The Lives of Other 中文名唔記得

竊聽者